---
title: "Lista 1 - Inferencia"
author: "Boris Fazio"
date: "2 de noviembre de 2017"
output: html_document
---
  
## oli
  
wapo

$$\begin{align}
\hat\theta_1 &= \frac{1}{n}\sum_{i=1}^nX_i^2\\
\hat\theta_2 &= a(\bar X)^2
\end{align}$$
  
a) sesgo de $theta_1$
  
$$\begin{align}
\text{E}[\hat\theta_1] &= \text{E}\left[\frac{1}{n}\sum_{i=1}^nX_i^2\right]\\
&= \frac{1}{n}\sum_{i=1}^n\text{E}\left[X_i^2\right]\\
&= \frac{1}{n}\sum_{i=1}^n\left(\text{V}\left[X_i\right]+\text{E}\left[X_i\right]^2\right)\\
&\text{Reemplazamos con los valores de los parametros}\\
&= \frac{1}{n}\sum_{i=1}^n\left[\theta\left(\Gamma(2)-\Gamma(1.5)^2\right)+\left(\sqrt{\theta}\Gamma(1.5)\right)^2\right]\\
&= \frac{1}{n}\sum_{i=1}^n\theta\\
&= \theta
\end{align}$$

Por lo tanto, $\hat\theta_1$ es insesgado.

b) sesgo de $theta_2$
  
$$\begin{align}
\text{E}[\hat\theta_2] &= \text{E}\left[a\bar X^2\right]\\
&= \frac{a}{n^2}\text{E}\left[\left(\sum_{i=1}^nX_i\right)^2\right]\\
&= \frac{a}{n^2}\text{E}\left[2\sum_{\substack{i=1\\j>i}}^nX_iX_j + \sum_{i=1}^nX_i^2\right]\\
&= \frac{a}{n^2}\left(2\sum_{\substack{i=1\\j>i}}^n\text{E}\left[X_iX_j\right] + \sum_{i=1}^n\text{E}\left[X_i^2\right]\right)\\
&\text{Dado que la muestra es aleatoria, E}\left[X_iX_j\right] = \text{E}\left[X_i\right]\text{E}\left[X_j\right]\\
&= \frac{a}{n^2}\left(2\sum_{i=1}^{n(n-1)\over 2}\text{E}\left[X\right]^2 + \sum_{i=1}^n\left(\text{V}\left[X\right]+\text{E}\left[X\right]^2\right)\right)\\
&= \frac{a}{n}\left(\text{V}\left[X\right]+n\text{E}\left[X\right]^2\right)\\
&= \frac{a}{n}\left[\theta\left(\Gamma(2)-\Gamma(1.5)^2\right)+n\left(\sqrt{\theta}\Gamma(1.5)\right)^2\right]\\
&= a\theta\left(\frac{4-(n-1)\pi}{4n}\right)
\end{align}$$

$\hat\theta_2$ sera insesgado para $a = \frac{4n}{4-(n-1)\pi}$.

c) sesgo de $\hat\theta_c$

$$\begin{align}
\text{E}[\hat\theta_c] &= \text{E}\left[c\hat\theta_1 + (1-c)\hat\theta_2\right]\\
&= c\text{E}\left[\hat\theta_1\right] + (1-c)\text{E}\left[\hat\theta_2\right]\\
&= c\theta + (1-c)\theta\\
&= \theta
\end{align}$$
